\section{Nutzung von Webcomponents in JavaScript-Frameworks}
Die Nutzung von Webcomponents in den drei untersuchten Frameworks bietet ein ähnliches Bild wie das
im vorherigen Abschnitt gezeichnete. Vue bietet eine vollständige Unterstützung von Webcomponents,
ohne dass weitere Konfigurationen notwendig sind. Nach dem Import der Webcomponents können diese
ohne Einschränkungen genutzt werden, mit der Ausnahme, dass Vue nur auf die Properties der
Webcomponents zugreift; nicht aber auf die Attribute. \cite[]{rylanWebcomponentsInVue}

Die Unterstützung von Webcomponents in Angular ist in gleicher Form wie in Vue gegeben. Als einziger
Unterschied zu Vue ist zu nennen, dass Angular in der Modul-Definition unter dem Punkt
\inlinecode{schemas} mittels des Wertes \inlinecode{CUSTOM\_ELEMENTS\_SCHEMA} mitgeteilt werden muss,
dass Custom Elements genutzt werden. Für die Nutzung der Webcomponents ist weiterhin nur der Import
dieser notwendig. \cite[]{rylanWebcomponentsInAngular}

Der notwendige Aufwand in React ist auch für die Verwendung von Webcomponents deutlich höher als
dies für die anderen genannten Frameworks der Fall ist. Während in Angular und Vue durch die
Binding-Syntax die Definition von \glspl{event}, Attributen und Properties im Tag des Custom
Elements möglich sind, behandelt React sämtliche Definitionen im Tag des Custom Elements als
Attribute. Dies ermöglicht lediglich die Übergabe von Daten als String und bietet keine Möglichkeit
auf \glspl{event} zu reagieren, sowie Properties anzusprechen.

Um Webcomponents vollumfänglich in React nutzen zu können, empfiehlt es sich daher diese in einer
Wrapper-Komponente, also eine Komponente, die die Webcomponent samt Schnittstellen kapselt und als
React-Komponente verfügbar macht, einzubetten. Diese Komponente rendert als einziges Element die
Webcomponents mit \inlinecode{this.props.children} als Kind-Element. Um im Folgenden Properties an
die Komponente übergeben zu können und auf \glspl{event} dieser reagieren zu können, ist eine
Referenz nötig, die im Konstruktor mittels \inlinecode{React.createRef()} erstellt wird. Zur
Initialisierung der Komponente wird der \gls{lifecycleCallback} \inlinecode{componentDidMount}
genutzt, in der mittels der in Code-Beispiel \ref{code:reactWebcomponentsMapping} gezeigten Syntax
sowohl Properties gesetzt als auch \glspl{event} gebunden werden können.

\begin{lstlisting}[float, caption=Mapping von React-Properties und -Events auf Webcomponents, label=code:reactWebcomponentsMapping]
this.reference.current.property = this.props.property;

if (this.props.onEvent) {
	this.reference.current.addEventListener('event', e =>
		this.props.onEvent(e)
	);
}
\end{lstlisting}

Eine Aktualisierung der Komponente erfolgt mittels des \gls{lifecycleCallback}s
\inlinecode{componentDidUpdate}. Da die Methode die Werte der Props vor der Aktualisierung der
React-Komponente als Parameter erhält, kann ein Vergleich mit den aktuellen Werten vorgenommen
werden. So kann der Wrapper nur bei einer tatsächlichen Änderung des Wertes einer Property über
dieselbe Syntax, wie auch bei der Initialisierung, die Webcomponent aktualisieren.
\cite[]{rylanWebcomponentsInReact}
